[創新科技，食得㗎？］運輸署推出「香港出行易」助市民掌握即時公共交通資訊 惟九巴新巴港鐵均未同意開放數據

運輸署推出最新版本手機應用程式「香港出行易」。新程式結合原有的「香港乘車易」、「香港行車易」及「交通快訊應用程式」3個應用程式，改善了用家介面，同時推出新功能。

運輸署指，今次更新斥資60萬元，以一站式應用程式為目標，市民在程式中可選擇乘車、駕車或步行作為出行模式，再用文字輸入、語音、地圖標示，選擇出發點和目的地，即可顯示出行和路線建議。

程式亦新增多項實時交通和運輸資訊，可顯示電車和新大嶼山巴士的即時到站時間，並提供連結查詢其他巴士公司資訊。運輸署總工程師（智慧出行）羅慶新表示，實時交通資訊屬交通機構的私有產權，但會繼續鼓勵有關機構提供。署方又透露，正與港鐵商討，期望功能可盡快擴展至港鐵。駕車模式則可顯示停車場實時尚餘泊位數目，現時可覆蓋約220個停車場，覆蓋率約一成，未來亦希望可進一步擴至其他停車場。而當署方完成更換咪錶位後，將可提供咪錶位資訊。

另外，為鼓勵市民步行，程式除提供銅鑼灣的步行建議，本月亦新增了尖沙嘴，羅解釋由於程式可提供大量無障礙設施資訊，牽涉大量資料搜尋和核實工作，故步行資訊現僅限於兩區，而年底將增加旺角和油麻地，目標是2至3年內擴至全港，步行模式除提供建議路線和時間，更提供可消耗的卡路里數字。

為達致無障礙目的，市民可選擇視覺和行動輔助模式，程序會為視障用戶提供有交通燈路口，又為傷殘人士提供斜道，避開無升降機天橋的路線。羅表示，程式會收集手機定位，以了解用戶位置和出行速度，與市面其他程式無異，強調程式不會收集用戶姓名、手機號碼等個人資料。

另外，現時全港設有180多部「交通快拍」閉路電視，未來會在主要幹道增設1200部交通探測器，包括視像探測器、車牌自動識別探測器、藍牙探測器，預計於2020年底完成。羅指，屆時除可增加「快拍」影象，亦會用作收集交通數據作統計和研究，但不會用作執法用途。他承認過往曾收到有關要求，但探測器等本身無錄影功能，亦特意調低像數，因此根本無法提供車牌編號，呼籲市民放心。

俾左你 就無人用佢自己個app

$600k,
個個中國武術app $4m

九巴垃鳩圾app收檔啦

續專營權嗰陣又唔加呢樣嘢做續牌條件

屌佢老母啲廣告多到乜閪咁

政府立法有冇可能 ?

港共政府立國歌法、割地兩檢就識
呢啲嘢就睬你有味啦，一句商業決定就shirk responsibility

其實呢啲嘢先係一個政府應該立法控制嘅嘢
真正嘅民生，quality of life，令到市民生活實質嘅改善
而唔係淨係數字嘅派錢，同埋政治取態嘅打壓

老老實實個app幾核突下

政府係大股東， 政府反對自己

呢d先係應該用社會資源既科技發展
之前唔知搞d白痴無人用既app又幾百萬

但係個app 要攞權限

下次寫落去個專營權，要求巴士公司開放班次資料俾香港抓痕易

屌你老味
出行模式
學埋大陸啲濕鳩中文

廢9 app